養貓新手們入黎傾下計

大家好 我十月中會接隻bb貓 (到時會有2個月大)返黎屋企 想同返d 貓咪新手父母傾下計 講下d 要注意既野同做咗咩功課(唔係新手父母都好歡迎你地入黎教我地野)

等我講下我買咗d 咩等待小貓b:
Orijen 雞肉味乾糧 1.8kg x3包
Wellness core 羊牛鹿罐罐 x24
frontline 噴霧同frontline plus滴劑
DR.pet 去毛球天然肉粒
hartz at play 貓薄荷球
Virbac Epiotic 洗耳水
wellness 零食...
豆腐沙
玩具一堆
貓爪盆
頸帶
貓出街用既喼仔
一個中size籠仔(唔打算困佢入去 佢曳先放佢入去一陣 等佢大隻d 乖d 就掉咗佢)
定時喂食器
飲水碗同機各一個
bb 喂食管(怕佢唔鍾意飲水要逼佢飲)
貓沙盆
教貓去人類廁所既工具(試下教 教唔到就算)
唔同類型既毛梳
指甲剪

仲有成個幾月就已經好緊張 日日都睇youtube 同上網睇照顧貓既野

諗緊買:
杜蟲藥
沖涼野
噴水壼(我朋友教佢唔乖個時可以用水噴佢)
紗布(擦牙用)

歡迎曬下自己既貓貓 同時可以傾下計
有無好既獸醫推薦?
沙田區荃灣區旺角個一帶都ok

巴打隻貓邊度領養？

一陣佢唔岩食就等浪費

荃灣獸醫 Dr.George

我隻貓仔係買返黎既布偶貓

咁活泉好唔好呀?

希望岩食啦

樓主小心俾人屌

叫佢話比我知邊到有得領養布偶先

佢地有愛心，養名種就得

購買代替領養

原來一早block 咗條賤種
( Show Blocked User - 神奇士郎 )

借問邊到有布偶領養?

Ziwipeak罐罐x無限

下次買可以考慮買呢隻 隔離post 睇過呢隻好似幾好

Block完又解返黎睇
咁block黎做咩

我錯 以為賤種都有改過既一日

講返要準備既野

大家新貓返屋企 特別係bb 會唔會困籠先?
我唔想困住佢呀 屋企無其他貓同寵物 我想個籠係罰佢個時困半個鐘至1個鐘 咁樣好似會令佢驚d

有人話布偶唔醒目 我希望我個隻都唔好太醒 哈哈 怕佢好百厭

你困一困佢俾安全感佢
放野食放水
最好暗少少
佢唔驚就會行出黎嫁啦

巴打 你隻貓幾大啦?
我有朋友隻英短 一返屋企就唔怕 周圍走
我都希望我個隻外向d 識得氹下我阿媽同朋友
因為我阿媽唔鍾意貓(雖然我同阿媽分開住 但都想佢了解下貓係有幾可愛)

到時佢望到隻貓咁可愛 應該都會對貓改觀

3個月
我老母都唔太鐘意貓
佢黎到咪成日撚佢囉

真新手問題
貓係咪飲水喉水
駛唔駛放幾日去氯氣?

比煲過既水比佢飲好d wor
放幾日有d 人話貓會聞到唔新鮮唔鍾意飲
同埋放幾日好似都係無咁好wor

唔好比礦泉水佢飲

我比食水佢 生水怕有蟲

煲過嘅水

Lm 意外地養左隻兩個月唐貓仔
佢成日襯我刷牙咬我小腿

礦泉水都唔得?

我個隻成日咬我手
我拍下佢頭佢繼續咬
唔驚我咁
咬唔係問題但好撚痛呀師父

蒸餾水，或煲過既水，當然可以既裝個濾水器咁人貓都唔駛煩。

有d驚佢長大了以後會唔會咬得仲狠
到時牙又大隻d 又大力d

好痛呀成手痕呀
你買公仔俾佢咬啦
我都諗緊買唔買貓架俾佢咬

咁如果煮嘢佢食呢？
係咪少油少鹽就可以

買左成大碌貓樹
佢完全無興趣 連抱佢上去都即刻跳返落黎

養貓最頹莫過於此
樓主仲要一黎買咁多野
你同佢係上面玩多陣啦

我今日岩岩接咗隻bb仔返屋企，一入屋佢衝咗去個櫃後面，半個晏就都趴係個度眼光光望住我 ，呢家岩岩抱咗佢入籠，佢自己捐咗入個紙皮箱度熟睡到現在

唔駛落油鹽，一般魚雞隔水蒸就得咖啦，記著蒸完後既魚汁同雞汁要保留。

如果自己整野食 就可以得閒比d 礦泉水佢飲
但喂貓糧 罐頭個d 就唔好啦 驚佢飲得多礦泉水有腎病

煮野食比佢就唔好喂飯 煮雞肉/牛肉都ok 唔好落鹽
比多d 脂肪佢食 即係雞肉有皮 牛肉有肥都唔好整走佢
可以加d 南瓜同其他supplements... 碳水化合物唔好隨便喂 自製野食呢d 野我諗你要google 下 因為我都係咁2睇過下 冇仔細去研究過

係佢仲細開始喂貓仔食得健康d 第時大個咗免除佢病既痛苦同埋睇醫生既錢 呢d 錢同精神使得過

所以我未買貓樹 屋企都多櫃比佢上去hea 同玩
不過因為我過份緊張 都真係買咗唔少野比佢
貓沙盆都有兩個比佢揀

希望佢乖仔 健康 開心

日日都loop 貓片 睇下點幫佢沖涼 點剪指甲 擦牙......
好期待又好緊張

bb 幾大呀?
可能聽日就過黎痴你

一度養一度學啦
唔洗咁驚

你自己睇下想餵唔餵到佢好嘴刁
罐頭次數睇你點比
我屋企個隻 進化到無罐頭唔食糧
零食要食飽先好比佢

呢個你試下同佢早晚玩15分鐘 同埋佢一咬你就搵玩具比佢玩試下有無改善? 我睇人講有機會隻貓當咗你身體其中一part 係獵物 你係佢一入hunter mode 就比玩具佢玩話佢知玩具先係佢既獵物 過一排睇下有無改善

再唔得就噴水槍 佢一唉就噴 然後睇下會唔會比佢知道唔準咬人 記得唔好亂噴 佢咬人先噴 咁佢先知咩事

有米

有俾玩具
咬兩下過黎嗲下我
之後再咬

巴打你隻貓幾大開始係咁?
之前點喂法搞到佢咁?
有無放長糧?

唔想佢咁嘴刁呀 我遲下食完手上d 糧想幫佢轉糧 驚佢食到太肥 咁嘴刁好難搞

打算學Jun 咁 得閒整下野食比佢 希望我整乜佢食乜啦

佢隻緬因貓好好J
點解可以咁乖咁可愛:

頂 咁鬼衰 咬完黎嗲人
都唔知嬲唔嬲佢好
佢幾大呀 會唔會出牙仔口痕呀?

3個月呀
係牙痕啦 要瘋狂同佢玩

教貓去人類廁所既工具(試下教 教唔到就算)
唔建議用
隻貓老左仲要跳上跳落去廁所好辛苦

個窗綁格仔網

養緊布偶九個月大 留名學野

自私精先會用
隻貓痾既屎可以睇到佢健康狀況
懶就唔好學人養貓

兩個半月，岩岩見佢好奇四周望就開咗個籠，佢自己爬咗出來，岩岩我同老母都成功上手 ，摸到佢訓著咗

我住元朗出荃灣睇獸醫
只去dr.george 其他無試過 答唔到你
只可以講好同有良心既獸醫難搵
搵到就唔轉 除非有急病搵24診所

聽講wellness野唔好

佢8個月就好嘴刁 依家1歲
糧唔新鮮 唔食 水唔新鮮唔飲
蒸魚 蒸雞 聞一聞走左去
唔鐘意食就兩日唔食野
等罐頭/零食
因為我老母寵壞兩日比兩罐罐頭

留名

吞拿魚罐？

我果隻都係淨係食濕糧 餓死先肯食乾
但蒸魚佢又食得好開心 真識食

一模一樣呀巴打

買貓到底有乜問題？R穿頭都諗唔明

Off topic 三至四歲既貓貓其實算唔算老？
見到大部人都想養貓b,反而成貓就少人領養

成貓難教定貓b 難教d

養得好，貓可以有十幾年命，廿年都有機會
要貓b都係想由睇住佢大，多份回憶
成貓已經教好左，唔需要點再調教

咬到我成日fing開佢
一fing佢就無辜樣
我投降

我前兩個月都領養咗隻四歲街貓，一返屋企一陣已好乖好痴人，又唔會亂搞
超好精力，可以連續玩一個鐘貓棍先攰

如果跳上跳落呢個問題好易解決 加櫈仔已經可以唔使跳
第時佢老咗 d 床同梳化佢都係要加櫈仔免佢跳上跳落架啦 唔爭在個廁所
同埋佢唔會識沖水 我都係可以觀察佢d 便便架
你養貓夠自撚私啦 圈養住隻貓係間屋仔到 又絕育 無得扑野生仔女 又限住佢食乜野 得閒就要比d 人類又摸又抱

其實d 養貓係鋪頭既人係你眼中都係自私精tim 養係d 人多又出出入入污污糟糟既鋪頭 又要佢捉老鼠曱甴 叫埋班人唔好養啦 你都唔好養呀 焗限住隻貓邊到都唔比去 坐監咁

咁比罐罐佢食囉惟有 比佢食主食罐為主 同整多d 新鮮野佢食 得閒擦下牙仔 都唔錯呀
我睇另一個post 個邊d 巴絲打話食罐罐對身體仲好過乾糧
只係要多d 擦牙姐

超幸福
4歲都咁貪玩 日日瘋狂同佢玩

我養左一年,但係都有keep住咬我仲要有陣時係無啦啦跑過黎咬我
點搞好

巴打係邊買
新手想養英短

我睇cats from hell 都好似有講過類似既野
佢當咗你對腳係獵物 又或者儲咗好大壓力要爆發
你要bh下有冇野trigger 到佢咁wor

搵d 私人breeder 唔係寵物店

我隻野直頭埋伏我 好好笑 有時行行下衝過黎會踢到佢

我個隻有時都會係咁

想問下有冇d類似梯嘅野比隻貓行去d高d嘅地方

慳位就可以試下呢d 買個實淨d 貴d 既 但我怕咁高會跌親佢 所以要小心選擇

唔慳位既就大把 好多比貓狗用既樓梯

樓主都幾肯用錢落主子身上 一黎就貴糧

有無買牙膏？
要雞肉味/魚味

玩具方面 我隻貓好鍾意波波同隧道
公仔 爬架都鍾意玩

我都係餵oj乾糧 每日食罐
有罐食我隻貓唔鍾意食乾 依家諗緊有咩計
但有啲人又話罐好過乾
不過佢而家有口臭 有無人知點除口臭 刷牙都無用既？

樓主隻貓長毛 最好日日梳下

利申新手養緊5個月大主子

到你隻貓老左果時你就會知唔係加張櫈就解決到咁簡單
睇得出樓主好錫隻貓 記得裝窗網

換緊牙，點刷都臭的，換晒就ok

淘左貓草種子返黎種 聽講可以去口氣
仲種緊 希望有用

貓糧點解要一次買3包
你買佢唔一定會食

有效既話介紹比我

未買牙膏 我要得個貓B戒奶轉食貓糧 睇下佢食Orijen 隻糧同wellness core 隻罐食成點 預咗有機會要再買過d 糧 到時先一次過再買
玩具到時等接咗佢返屋企先比佢慢慢試 而毛就一定日日梳 唔同種類既梳我都買咗幾個 日日都睇貓B d 相

點解佢可以咁得意

我而家都睇緊外國d 網站講貓上人類廁所既好同壞 研究緊 到時未必會教佢用人類廁所既 我仲諗緊

我好怕曱甴同埋蟲, 咁屋企都無乜蟲既, 因為我大部分時間都閂實晒所有窗, 只會係煮野食時開一開廚房窗, 晾衫時開晾衫架個窗, 呢d 有機會開既窗都裝晒窗網

btw, in case 有曱甴出現 大家會用d 咩殺蟲水?
我買咗兩支野 一支係biokill, 一支係惠康買話對寵物(哺乳動物)無害既殺蟲水 唔知大家有無用過?

我仲諗緊抺地個d 清潔用品點搞 用漂白水又驚 用洗地水又驚 怕隻貓走去奶 大家養貓後洗廁所洗地板抺家俬點做?

預咗有機會要買過 當然時買個時無諗咁多 見到佢既營養唔錯就買咗咁多

係咪買既都一定要講領養是常識吧

原來換牙會口臭架
唔該晒巴絲
上面除口臭有無淘寶link睇下？唔該晒啊

仲有最近都有煮少少鮮食比主子，但都知道煮過既肉會無左好多營養
係咪有啲咩supplement可以加入去啲食物到？

無幫佢刷過毛 短毛貓都要？

【我剁手都要买的宝贝（买一送一 猫草种子套装去毛球清洁口腔天然大麦种子猫咪零食包邮），快来和我一起瓜分红包】，复制这条信息￥WPlk0VZzlRV￥后打开👉手机淘宝👈

未知有無效架 見又平又天然一試無妨
男朋友投訴話又唔見我種菜比佢食 對隻貓好過對佢

用天然清潔用品 好多賣環保野地方會有得賣

永遠都會有點痛

點識到架?

最好唔好用豆腐砂啦 細貓有機會會食嫁 屋企有隻布偶2個月果時木砂轉豆腐砂 佢就成日去廁所玩砂同偷食

同埋我果時拎貓番屋企果陣貓仔未打過針 所以一定要困籠 我問過醫生佢話 打完第一針可以出籠 打完第二針可以同其他貓玩 因為唔知屋企會有咩細菌 所以未打過針最好困籠啦

應該要啵 因為我日日梳佢佢都梳到毛出黎 有時仲幾多
唔梳會自己lam晒

我主子都係短毛

我兩個月拎佢返屋企就無困過籠 （除左開頭幾日既夜晚困）
困到打完針困得一個月 我做唔出 佢會瘋狂慘叫

上pet28睇下

唔好搵d breeder 有摺耳貓賣既 呢d breeder 都好撚差
明知摺耳病有病機會都大 而且好痛苦 仲keep 住整d貓仔出黎 雖然日本有好多 breeder/寵物店有混得好d 既摺耳貓 但唔慌會平 而且都不能避免會病發

呢樣真係要好小心 你估下香港會繁殖得摺耳貓既breeder 無認可 無人知佢點配種 佢地成日搵英短配摺耳 然後混出黎既摺耳都有機會係立耳樣 你就咁睇唔會知佢係唔係摺耳貓既後代 一旦有摺耳基因 都總有一定既機會會病發

所以 一見到有摺耳賣既breeder
就知佢係一個貪錢為上既賤人 貪到連良心都無埋 所以
千萬唔好係有摺耳貓賣既breeder 買任何貓

d 人話豆腐沙可以比貓仔食得落肚 唔驚有害我先買呢隻 如果比其他沙佢用都食咁點算好 所以比佢遲下返屋企試下豆腐沙先

佢會打完第一針先返屋企 我會係佢3個月大拎佢去獸醫到再打第二針
請問三針係咪必要? 我有朋友話兩針都夠唔一定要打晒三針 我就想問下打晒三針係咪會好過淨打兩針?
如果係既 我會幫佢打足三針... 問題係之前見到有巴打講唔好年年去打針 因為佢個隻好似6~7歲打完針就去咗 所以佢好後悔年年帶佢去打針...

令我對幫佢打疫苗呢樣野有d 驚

我暫時剩係見過屋企啲貓食豆腐砂 上網都係話豆腐砂多 木砂礦物砂果啲唔會 不過用耐左就無再食 可能大個左

至於打針果到我都想知 因為我同過寵物店啲人傾計 佢地話第三枝針有可能會打到隻貓腸胃唔好 因為係打病毒落去 而我屋企真係有隻打衰左 未打第三枝之前曾經中過梨形蟲 醫番好之後無再柯爛便 但打完第三枝針之後腸胃好差成日肚柯 另外我上網睇啲人話要貓仔真係好健康先可以帶去打 因為打完針有可能令到身體入面嘅病引發出黎 好多人都講最好唔好打第三枝針 真係唔識揀

困籠都係預防姐 得閒都可以比佢出黎放下風嫁 我都係困到佢打完第一針先放出黎 因為屋企仲有貓無計 至於佢一瘋狂慘叫我就會同佢係籠出面玩 同佢講未出得住嫁 為左佢都換左個大籠 等佢有空間係入面玩

我個隻會嫌罐罐唔新鮮開左唔食，蒸雞蒸魚即刻仆過黎

餵乾糧嘅一定要注意返隻貓嘅飲水量，一定要搵方法令佢飲多啲，否則個腎有事就手尾長

我係打頭3針就算，唔會年年打，見過好多都話隻貓打到有腫瘤
人成日出街都無年年打針啦，何況唔出街嘅貓

除左買水機同溝水落糧到 仲有無方法令佢飲多d水
日日都換水比佢 都唔多肯飲 係要飲我d沖涼水或者滴落地既水

試下開水喉水比佢睇下飲唔飲 有朋友試過加貓時發現細b唔飲熟水 跟左隻大貓飲水喉水 至於水喉水有菌果方面啲人話貓嘅腸係直嘅 所以可以食生肉同飲生水
又或者唔放心飲水喉水可以試下放粒糧或者零食落水機到 吸引佢 我屋企啲貓好鐘意

2個月貓仔咬人咬到痴線.....D牙又尖
救命....周身損

我隻貓都係呀 3個幾月 咬到我手腳都損哂
仲要係佢主動衝過黎咬

我個隻摸都唔俾摸....一摸就咬

咁我果隻又無咁嚴重 佢有時候會嗲人 同埋食小食會肯坐大脾 但佢就係當我玩具咁 有時候一野咬落黎 真係痛撚到想喊

我個隻around2個月 有時自己撲埋咬我腳趾 我坐喺梳化度嘅話佢會自己爬上來咬我隻手指

真新手問題
打針會唔會幫我杜埋蟲，定杜蟲杜蝨既工作好簡單自己可以進行

布偶2個月就跟得番屋企？樓主小心啲好喎，好多正規貓舍都要4個月以上絕左育先會比你帶走

btw 我都10月中接貓，九龍區邊間獸醫body check好

杜蟲係食藥嫁 第一次打針個時可以叫醫生配埋杜蟲藥比你
我記得好似$10～$15 唔知1/4定半粒 好平
醫生會配好分量嫁啦 之後溝落去佢啲野食到比佢食

我主人已經打晒3針喇 so far都無問題很好
不過醫生話之後1年打一次我都未必會咁做
聽過好多人講 直頭無打過針 咩事都無
都係睇你buy邊套

貓嘅胃酸比人勁好多倍，所以食生蛋生肉都無問題，前題係隻貓一路食開生肉 食開貓糧就比番熟水啦，碳水化合物會改變胃酸pH，做唔到強酸殺菌嘅效果

同埋最重要係寄生蟲問題，唔係一條條喺屎到見到嗰啲，係梨型鞭毛蟲，滴蟲嗰類要食抗生素

打算養隻布偶，樓主係邊間貓舍睇？

留你tg 我私下介紹貓舍比你 我都揀咗好耐

請問有冇葵青區貓友可以借我飛機籠
買左貓袋義工先話有籠先比接貓

Ragdoll91

貓b買左幾多錢

第一次種比屋企人以為係垃圾倒左
第二次終於得 但係好似未夠熟 貓貓都唔食 淨係成日望下

勁得意 有無多d 貓仔既相
好鐘意佢隻色 我鍾意灰灰地 藍藍地色既貓仔

星期六去睇貓咪

有冇人知點幫隻貓沖涼
隻貓唔比人掂，佢成日跳上我張床，我訓教覺得好痕

貓貓幾大呀?
未打針前都唔好幫佢沖喎

希望你揀到岩既貓貓

你隻貓幾大?
如果係大貓又驚沖涼就可能要搵人幫手 兩個人著晒保護衣咁幫佢沖 記得沖涼前剪指甲
如果貓仔既話 唔知沖涼係乜既 上youtube 睇教學 有好多 我見其中一個係個主人比貓掂下d 暖水先 慢慢黎 唔好p急嚇親佢 比佢feel 到唔係傷害佢先

其他睇下有無巴絲補充

入左屋第一天，冇屎尿，食左少少野，咁係咪正常
同埋佢有眼屎（啡色）同打乞痴，係咪我屋企太污糟

屋企隻十個月大貓公開始發情周圍屙尿

想問下貓公係咪全年無休發情

如果係就可能要閹左佢

原本就諗住遲d搵隻女黎陪佢

隻貓3個月，暫時打左一枝針+杜蟲
但我真係好痕

我兩個幾月未打針就沖左

其實唔藍 好鐘意j佢訓教 所以張張相都訓緊
亦都係因為佢唔訓根本唔會有機會比我影到相

有面罩wor 好鬼靚
超得意! 佢一定勁活躍

我去探我個隻貓b 黎 4 weeks大都好活躍
同佢玩好鍾意咬我d 手指 當我係玩具 個breeder 教咗我點剪指甲 仲比我試剪咗一隻腳甲 佢好活躍所以好難剪 勁驚整傷佢

貓仔真係好可愛

抵抗力弱驚佢好易冷親姐
之後冇事就最好

全屋得老豆覺得寵物好麻煩
希望養左之後好似其他人咁本身屋企最反感嗰個變最中意貓嗰個

活躍到癲左 周圍走周圍跳根本控制唔到
依加晨早流流就跳上床錫我塊臉

我最近養左隻英短,新手一名

布偶都要睇性格，我個9個月大都成日用咬人黎溝通。

肥貓 好似好懶咁
佢初返屋企有無驚? 睇佢好似係d 淡定貓咁

點咬法先? 痛唔痛 會唔會流血?
我親人個隻英短咬到佢流血
如果你個隻係咁 想問下:

細個時有無教佢唔好咬人? 例如咬手指就伸手指入口令佢feel 到唔舒服 又或者用堅定同有d 惡既語氣講No! 然後輕力拍佢個頭(唔好太輕唔好太重) 話比佢知唔得 嚴重時噴水 或者困籠一陣等等有無做過黎阻止佢?

而家9個月唔好伸手指入佢個口 有d 危險啦

好乖好爹人
兩日巳經習慣了

咁嗲人好令人羨慕
男仔定女仔?

有無得統計下男仔同女仔邊個嗲d?
請各位巴絲share 下你地家中的貓貓性別同性格

仔 嗲到仆街

女仔,爹到呢

想問下主人個肉球上面有舊白色硬既野 咩黎，係咪唔剪得走？
同埋點同佢剪指甲同抹眼仔，如果佢反抗，會唔會整完好憎我

剪指甲同抹眼我一開始都好驚
後來發現原來用力啲捉實就得 唔使咁驚隻貓嬲，佢地根本一陣就無晒事
完事我會俾一粒零食
依家養咗個零月由一捉就反抗得好勁，變咗坐定定任我舞 仲一啲都唔嬲
好心你咪以為隻貓真係你主人 你咁撚小事都驚之後有排捱

我見到Orijen嗰陣都甘拜下風

唔比人掂🤔養左幾耐先?

其實絕育可以降低有尿道問題既機率
你諗住比佢地生bb?
絕育都可以有性生活架喎，因為只係切除佢粒睪丸而唔係嗰度

完事有獎勵就得架啦

lm

又唔係真係當正主人，只係貓貓對驚既事同唔開心既事特別上心好小氣，佢仲細 我唔想令大家關係惡化，一家人嘛以後日對夜對

試下你個方法先，我氹到口乾佢都唔肯 當我傻鳩

仔 嗲到仆街+1

大力少少 真係唔洗驚佢嬲
佢落返地過一陣就冇野
下下咁樣唔洗同佢做任何野
佢習慣左唔驚就冇野
我個隻本身好驚抹眼
宜家耐左見到我拎紙巾就哄埋黎乖乖俾我抹

大家好，我新手
想問2個月幼貓食量應該幾多
我個隻食得好少，
可能一早一晚各食幾粒糧咁
有咩辦法等佢食弘5d

佢食到幾多就幾多
放長糧我都冇數 係咪啲糧唔岩食呀?
你試下用手一粒一粒餵呀
我個時都係咁..慢慢餵佢食慣左就會自己食

我怕抱住佢掟入佢口會硬親佢
同埋我有個掛個d水樽，佢完全唔肯去飲
唔知有乜辦法佢可以飲多d水呢

我冇抱佢餵呀
放係佢口邊俾佢咬
你用啲水點下佢個鼻等佢知道個度有水飲
再唔肯飲可能就要試下啲流動水機or溝罐頭俾佢

唉也 你小朋友好乖！
有冇話咩姿勢佢會完全爭扎唔到又唔會中貓拳？ 頭先試左剪，剪左兩隻指甲就比佢逃走左，我照比左零食

另外，貓貓今朝可能食太快嘔晒出黎，食緊wellness , 係半消化既糧，有d 直程成粒冇咬過，之後佢就麻麻地唔肯食野，開罐都wfc,淨係飲左d 水，今朝篤屎有1/4軟便，係咪可以觀察住先？ 應該只係成晚餓得制？ 一日兩餐，朝8晚8,佢食量偏少，依家一歲男仔，4.1kg,我係咪應該比多一餐佢？

謝謝，我等我試下先

你襯佢訓覺剪算啦
我每次同佢剪親都成手痕
野食問返隔離個post會好啲我都唔清楚

請問各位我隻貓b眼角有d乾咗嘅眼屎cake住d毛可以點抹呀？試過用綿花棒，濕毛巾，濕紙巾都抹唔到

我今日都係夾硬剪佢2隻手
係咁比零食
隻腳就真係搞唔掂
比佢咬左幾啖

訓得幾冧

仔 嗲到仆街+2
相反 屋企隻女惡到仆街

岩岩試左巴打個方法訓覺剪，係ok 的，腳仔踢左幾下就冇野
但抹眼真係打晒架都抹唔到，同埋d 眼屎乾左，抹唔走

仔 嗲到仆街+3
曾經懷疑係咪義工搞錯左其實係女（絕左育），數左三次lin 頭數目同check 傷口位置

仔 嗲到仆街+3

我識兩隻仔好嗲，三隻貓女臭脾氣

貓女 你揾佢果時唔so你
你唔揾佢就行埋黎要你同佢玩躲貓貓
累左先肯俾你抱

平時睇落肥
一沖涼 原來係虛肥

佢多數訓係沙發底
不過岩岩再試剪一次
佢好似知有零食 除左係咁講嘢都比我剪

你地一日會抹幾多次眼，
我早晚各一次 , 好多分泌物

我隻貓無眼屎
但多分泌物唔係要睇醫生？
我都唔係好清楚係咪要睇

我有同佢滴藥水

睇過話本身分泌物多係正常

曾經我隻衰貓都係食好少
轉左濕糧好d

好想meet佢

領養左返嚟差唔多一個月

請問你有無困過籠？
如果有 你係幾時發覺唔需要困籠呢？

試下水煮雞胸
我果隻又係細個唔食乾糧
但好中意食雞胸肉

佢踩奶果陣好似同你按摩咁， 好正

我覺得無其他動物， 得佢的話唔洗困籠啦

訓教我會困 因為頂唔順佢夜麻麻咬我踩我扯我頭髮

義工送佢地過黎個時困左佢地5分鐘，嘈得制放左出黎，之後就無用過

我隻b唔食乾糧，要撈埋罐頭mousse先肯食，但有時連食都唔yb

未打完send咗，
我隻b唔食乾糧，要撈埋罐頭mousse先肯食，但有時連食都唔肯食，十幾廿個鐘都唔食嘢，最後落街買第2款罐頭先肯食

2個月大已經係個好難服侍嘅港女，點算

我都係早晚抹
醫生話我隻面扁所以會多啲分秘物

即管餓下佢 對付港女唔洗手軟

咪係餓下佢嘛 跟住就乜都食呀
我之前放工返黎個餐餵罐頭
佢就成日唔食野等我餵罐
冇開2日 對住啲長糧餓狗搶屎

我個隻貓仔慣左夜晚食濕糧 成日去到7-8點死都唔肯食乾糧 係咁係個食物兜到行黎行去係咁叫 同埋成日一野跑黎咬我 雖然唔痛 但嚇死 有時訓上床都會撲就上黎 好幾次塊面差啲畀佢抓花

買左個水樽隻貓唔肯用，有咩計可以令佢飲水

你個水樽係點樣嫁？
我平時都係用個碟裝水畀佢飲
水機遲下先到反而驚佢唔飲

我都係用碟
有時拎開個碟去換水反而追撚住我喵
加糧又唔理我

我隻貓好少追水飲
係平時佢玩左一排口渴先會去飲
反而開罐就會追住我叫
叫到痴左線咁

咁嗰2日佢絕食呀？

想問絲打隻布偶係邊到買

逐粒逐粒糧餵
逼佢食

但我返工佢餓就會自己去食

迫唔到, 大小姐唔吃就唔吃
得2個月又唔忍心餓佢...

我想問你地點防止D貓咬電線, 鬧極都係咬 望少眼都出事

我係捉住佢之後指住d電線大聲話唔準咬
下次再咬個陣就指住佢個鼻大聲話唔準

我果隻又係咁
食慣人一

點喝停隻貓咬我
鬧極都係咁

咁縱法第時仲得了

我果隻又係咁
食慣罐頭 唔多食乾糧
之後其他人話咁唔好
我就逼佢食乾糧
初頭真係寧願餓都唔食
但慢慢佢就會投降去食
所以要狠心d
不過我會準備d 雞肉俾佢

至於水
用水機會飲多左水
之前用碟 唔點飲 都有d擔心
依家得明就去水機玩

個個都係貓仔嗲? 有無貓女嗲既例子?
雖然我未返屋企個隻bb 係仔

開罐 佢梗開心啦

依家罐我係平時獎勵佢 或做左對唔住佢he 野先俾佢食
都盡量少喂罐

水我覺得用水機會好d
淘寶一百蚊左右就有部好安靜
始終貓都係中意流動水

要零食收買
學到野 我都要收買佢

你個隻係異短?

好型wor 影出黎
對稱

佢當你係媽媽

英短

私下介紹你
tg: yh_hihi

噴佢水?
拍下頭?
喝佢?
有無做過呢d 去stop 佢咬你?

佢咬我個陣我就向佢個個方向大力推+捉住佢條頸再話佢
幾次之後想咬我變左奶我

我隻港女B拎番來第一日已經勁嗲

我隻都係, 佢詐嬌嗲我果陣成日隻手推推下咁
聽講係BB時飲媽媽奶推呀媽胸時的記憶, 佢舒服就會咁

2個月大可唔可以食零食?

拍過喝過
試過噴過口水
完全唔驚
係床度要收埋晒手手腳腳

可以 戒左奶乜都食得

我係梳化會fing開佢
我啲fd佢又照咬
個個捉住佢黎話都一度話一度咬

可以

邊舍得噴同拍佢
結果由佢咬

細細力咋
成手成腳損晒
咬返佢轉頭又唔驚
但佢平時又好細膽
行路大力少少都嚇死佢

我隻嗲我時都會一路雙手推推下, 一路咬我D衫褲, 但只係細細力, 唔知係咪牙痕, 有冇D野係俾佢地磨牙?

有冇D零食係俾幼貓食的?

我隻鬧完佢, 困咗佢入籠罰佢, 一陣訓番佢出來後, 就一路呢左享角落頭憂鬱咁

唔洗分幼唔幼貓啦
乜都食得嫁啦 零食唔係成日俾冇乜所謂

攪佢棚牙, 順便訓練幫佢刷牙

其實我俾過好多公仔佢
佢永遠就擔走唔知去邊
唔見過3 4隻嫁啦
我俾隻大既佢咬囉
咬咬下就過黎我度咬手

你以上講既野係佢3個月果時已經做足哂，但我果隻性格係有報復心態，塞完手指行開轉頭又咬返你一啖。

宜家仲咬緊?幾大呀?

咁鬼醒
有無巴絲教路咁既情況可以點?
我都想學下野

我上網search:

布偶貓(詳情介紹)優雅美麗的外表和溫順的性格，深受廣大貓友的喜愛，每只貓咪都有不同的性格，有的布偶貓可能脾氣會差一些，經常會做出咬人抓人的攻擊行為，主要應從小給布偶貓養成良好的習慣，糾正布偶貓的咬人行為。
1、當布偶貓在玩耍時下意識地抱住你的手指頭啃咬的時候，你可以一邊大聲喝斥或發出表示生氣的聲音，同時馬上在它頭上輕拍一下(力度要掌握好，不能太重，否則它會恨你;也不能太輕，否則它會以為你在跟它玩兒)，然後再把手指伸給它，它一般會出於報復性的心理再次咬你，這時你再次在它頭上拍一下，再把手指伸給他。
2、如此反復四五次，直到它不用力咬你的手，只是輕輕把你的手指在嘴裡含一下為止。下次再遇到它咬人時，還采用這個方法，一般在一個月之內就會收到良好的效果。
3、當然，布偶貓磨牙和玩耍的需求還要照顧到，你可以准備一些玩具給它，比方說紙團、貓專用的玩具小老鼠等等，讓小貓能發洩精力，滿足它啃咬的本能需要。
4、再有一點，就是從幼年開始就給布偶貓養成良好習慣，盡量不要用手去逗它，特別是不要把手指放在它嘴邊然後又突然拿開，這種動作會使他把你的手當成獵物，本能地去撲抓和啃咬你的手。
5、其次，有條件的朋友，可以考慮同時養兩只貓咪。兩只貓咪相互為伴，它們可以玩得很好，主人不在家的時候也不會寂寞，而且因為有了玩伴，它們“攻擊”人的興趣就會大減。
6、幼貓就象一張白紙，就象是人類的兒童，它不知道什麼是對什麼是錯，只有通過主人的耐心教育，才能讓它們養成良好的生活習慣，合諧幸福地與人類生活在一起。

多d同佢玩 佢就唔點咬你

樓主果段野基本上改個貓種名既 content farm 文
,同埋布偶貓係大貓種，所以撲埋黎前臂好大力抱住目標。咬方面依家都係用語氣同大力拍地下等佢知難而退。隻隻貓性格唔同，我果隻就好易入hunting mode, 一入mode 就一定咬到一下先心滿意足。

同埋布偶貓咬完你或者佢發完嬲，佢都係會痴住你or佢要望到你視線範圍內休息。

我個隻襯我訓覺損腳趾
做乜野姐

好煩
成日訓醒都見到佢奶緊我腳趾

幾大
我果隻細個晚晚咬
依家睬你有味

3個幾月囉

咁你等佢大啦

雖然我果隻依家都你半歲

撩佢又唔理我
宜家有2隻貓b要我日日餵奶
少左理本身個隻又嬲到我痴線
真係好鬼小氣

3 個幾月仲喂奶？

2隻貓b貓b 出左世應該一個禮拜
本身咬我個隻就3個幾月 戒左好耐啦

哇, 咁你咪好忙?
我拎左呢隻2個月返來幾日已經覺得好困身

同我fd接力都還好
不過我本身個隻就嬲到痴線

仔 嗲到仆街+4

哈哈， 貓係咁

隻貓一日柯3-4次屎 正唔正常

正常 便便靚就可以

好想養貓BB呀

踩踩下呢個係咩動作 我隻貓仔臨訓前成日做呢個動作

我都係 但包好個身佢就會咬頭髮同錫我面/嘴

成日一做錯野就噴佢 但佢都唔改
拍佢佢會呆一呆 之後又繼續
好灰

即係舒服，貓b細個飲媽媽奶時會推推下媽媽個胸出多d奶，大個咗有d貓會殘留呢d習慣

巴打隻英短係邊度黎

佢柯完唔識清潔自己
成日柯完patpat仲有一兩滴屎
隻手又會係堆屎時痴到啲屎
柯完個身聞一聞會有屎味
搞到我次次要用濕紙巾幫佢抹又會叫到癲

佢會推住自轉 我仲以為佢嫌個窩唔夠大想推大佢

標準答案： 領養

唔係貓都識自己清潔嫁咩

佢係你身上踩奶會好過癮
好似幫你按摩咁
咪埋眼個enjoy 樣又好鬼死得意

但佢patpat滴屎係我唔清會hi到地板都有
我試過有次睇佢柯完幾耐先清
點知佢一柯完就想跳上我張床
即刻畀我捉起

係咪隻貓仲細未識？

便便硬唔硬

係咪隻貓仲細未識？

便便硬唔硬[/quote]
三個月
平時正常
今日柯左督軟便 爛屎咁

三個月
平時正常
今日柯左督軟便 爛屎咁[/quote]

咁唔知啦
一般3 個月應該都識

英短咁細仔都有得領咁好彩?
不過就算有都唔會比新手養

軟便真係好麻煩
比佢食益生菌唔知會唔會有幫助 同埋食d 靚d 既糧...

已經畀緊wellness core幼貓乾糧 同thrive/NV罐佢食

我果隻 細細個接番黎果排軟過一次
買左隻改善腸胃補充品俾佢食
（ 沙田 新城市間寵物店個職員介紹的 已經唔記得咩牌子 ） 之後就無野到依家都無軟過

我諗唔關靚唔靚糧事
最緊要隻糧佢合適

試下益生菌啦~ 話唔定會好d

我朋友隻貓又係食好多糧都軟便 然後佢問買開糧既鋪頭拎唔同糧黎試 試中有d 唔會軟便(但唔係靚糧), 但我睇另一個post d巴絲打話好似炭火化合物高既話會令貓唔易軟便 但對身體唔好 所以我覺得都係治標唔治本 因為可能貓仔腸胃唔好...

所以試下益生菌無壞既 但益生菌要長期食先見效
(我自己本人腸胃都唔好 都係食緊益生菌 但我諗要一年半載先見效)

同時d 乾糧食完咗可能試下轉其他都唔錯既糧 叫你訂開野個間比幾包試食你試下... 如果都唔得 可能要試下長喂主食罐或者喂乾淨生肉糧? 我見有另一個post 講喂生肉 好似都好好效果 但麻煩在要搵乾淨肉類來源同要比supplement 個d 要好有心機

巴打住沙田?
乜新城市有寵物店咩?

有無近沙田既獸醫推薦?
如果無我就諗住有咩頭暈身㷫就惟有去睇荃灣活泉
急症獸醫仲未research 定

沙田希爾頓地下有兩間。
我就去開出d 近 大馬路果間
果度都好似有獸醫 但我無睇過
我自己都係第一次養貓 真無由零開始
我平時有咩唔識第一時間落去問果間店個男人
幾nice
如果你住果頭可以去望下
果度有隻日本奶 我隻猫咪好中意飲
佢細果時成日去入貨

我隻bb琴日同今日都痾咗好多次水狀屎, 仲有血，幫佢文「文」屎時見到佢肛門都損咗，可能痾得太多。琴日仲嘔過，係咪要睇醫生？

唔知佢係咪食得太多濕糧mousse, 因為佢好扭計，完全唔肯食乾糧，就算濕撈乾都lam哂d mousse,完全冇哂計

快d 睇醫生啦

比左咩罐？正常主食罐無mousse

可以先禁食一餐，再比蒸雞加小量白飯，新鮮純肉易消化同補充水分，飯幫助大便成型，先食2餐再觀察大便有無好轉

唔該哂，試吓先

琴晚我試過蒸咗d雞柳佢食，佢好chur咗食哂，半夜出來睇到佢一條條完整地嘔番哂d雞肉出來，但又唔係嘔吐物狀態，好似倉鼠咁。今朝見到佢自己又食番哂嘔出來d雞。

出血 嘔 可能唔同原因引起。 與其試下試下咁去解決
不如去睇睇醫生

Lm

我兩隻喜歡互抽 啡色係肥阿婆 黃貓係垃圾兩歲貓公公

好臭貓公

肥婆好肥

好得意
有無買貓隧道俾佢地顛

食咁急咩都嘔 同埋控制下分量，食得太多就算無嘔都會屙爛
只要唔係無精神唔肯食嘢就得

有個類似但以爛 依家玩我。

新手布偶貓父母留名，隻貓五個月餵緊雞胸肉泥，朝早生肉夜晚熟肉，其實都幾易整

問題係太痴人夜晚唔肯訓

一生一熟咁好咩？

原飼主係咁樣餵，我想維持番個習慣先

無問題

我就細個整熟肉

依家無咁好心機 乾糧算

分享下今日d 相

你改d 名 點解改d 咁既名比佢地

好好好嗲 想點 好想抱抱佢

我以為一生一熟咁會好刺激
整熟肉好平，但要加vitamin, supplement個d好煩

我都係新手，主子黎左五日已經霸左sofa, 佢一訓覺全家要收細音量熄電視坐地下

猫咪好靚
接番黎食得 屙得 訓得就無問題

生/ 熟肉我覺得當零食就好
主都係食番乾糧

問題佢唔係好食乾糧
水兜同飲水機既水都唔飲
食物再唔加水好易有腎問題

佢之前係食開咩？

主子既相

試下開水喉水
抱佢過去睇下貓貓飲唔飲？
btw 隻黑白貓好靚

乾糧係Merrick adult chicken
主食依然係生熟肉每日各一餐

混糧慢慢改變比例啦
同埋係咪你本身肉餐都比較多水份 所以猫咪少再飲水

頭髮呢啲唔痛我由佢啦
佢都係奶下咁樣
咬手咬腳真係太痛

好鍾意黑白貓
面罩勁靚
所以我都揀咗隻blue bicolor 布偶 個breeder update 我既相 放出黎開心share:

布偶?
男定女 嗲唔嗲

好少去希爾頓 行過會去睇下
你隻貓飲奶飲到幾大?

嗚呀！！！！
最鐘意d面仔黑晒既布偶同暹羅貓
藍眼好靚
不過長毛打理好煩，我個隻短毛都成日食貓毛要狂梳

我接佢番黎果陣 廿幾日大
奶去到兩個月到就無再俾佢飲

Btw. 你猫b 好靚

好似話布偶貓係單層毛 打理應該唔難 英短係雙層毛會甩毛勁d 但我都預咗幫佢梳毛同日日吸塵

二十幾日接 唔怪之得要飲奶
好勁呀你 由咁細養大佢 比我一定拿手唔成勢
同埋咁細個好困身 你個時點返工?

我個隻貓真係小氣到不得了

好靚

想問下大家有冇用空氣清新機？
屋企人有鼻敏感
想買部返黎試下

點小氣法?

同個fd接力養2隻奶貓b
放假餵左2日奶
因為我本身個隻會咬貓b 所以我隔離佢地
琴晚俾返我fd之後撩返隻貓 佢就嬲鳩我
我屋企碌架床黎 平時會跟我上床訓
但佢琴晚訓紙箱都唔肯同我訓
之後我爬上上格訓
我都未爬晒上去 佢聽到聲即刻跳上下格床訓
我屌佢個奶洗唔洗咁小氣

於B~

我以為大貓唔會咁排斥bb 貓tim...
佔有慾勁強wor 你隻貓
同埋好記仇
不如咁 只要奶貓b 一出現 你就比好野食比你隻貓 令佢覺得貓b 出現對佢黎講係開心野又得唔得?

同埋要表現比佢睇 就算貓b 係到 你都係最錫佢
咁會無咁排斥掛我諗

我主子最鐘意梳毛 我諗布偶都要梳多啲啦

開左罐靚罐俾佢啦
我fd個隻會係咁奶啲貓b當佢地仔咁
我個隻就咬死佢地

我諗要即刻, 即係:
貓b 出現 >> 即刻靚罐/零食
keep 住重複 直到貓貓get 到貓b 出現=好野食 = 好野

同埋呢 你帶咗貓b 返屋企都要唔好搞貓b 先 同自己隻大貓玩下先 表示你對佢無分別 唔會比貓b 分咗你既愛走

咁樣睇下有無用? 唔係一次半次就ok 要次次做 直到貓貓無咁反感會好d

黑貓型到喊 你隻貓d 毛仲要反光 靚到 你個隻係咩貓? 咁有型

女仔黎, 痴人脾氣好唔出爪
第一日已經食得痾得，係唔肯訓覺，見唔到你會叫得好凄涼

半夜餵奶搞到朝早通常都訓覺
佢又好鐘意望住啲貓b訓
但一開個貓袋佢就咬到啲貓死咁濟

如果屋企係木地板或者同類易跣既地板，最好揾方法幫佢剪走腳底d毛
如果唔係佢好易跣到撞親，圖為未剪果陣

好正
頂 好痴人 咁巴打你返工個時點呀? 佢咪叫得好慘囉

當佢地獵物?

霸地盤
試過開貓袋睇佢點擔貓b
佢擔出個貓袋之後自己攤係個貓袋入面
知啦知啦本身個貓袋你嫁嘛
借俾其他貓用陣得唔得呀頂

佢咁反感好明顯你地放心機落個b 度太明顯啦
貓大部分都會霸地盤 如果係成貓 做慣霸王會更嚴重
你諗下佢地唔係人 無啦啦黎咗兩隻貓b 仲要令個主人經常係佢面前照顧其他貓 佢唔嬲就奇啦 呢d 天性黎

建議你唔好再用佢既袋裝貓b 啦 另外搵袋裝啦
你要知道 大部分教人帶新貓返屋企既教學都唔建議新舊貓share 野用 包括沙盆

你要比時間佢接受新貓 同時唔好令舊貓憎新貓:

(copy 人地d 心得 from: )
1.新貓來一定先隔離在籠內，除了餵飯飯清理，不逗留籠前太久
2.吃飯~摸摸等，所有順序新貓一定最後
3.喊貓名(順序) 注意不要喊叫太多次新貓名(貓耳可靈的呢~)
4.眼睛不要常常直視新貓方向，盡量用偷瞄的(貓眼也很銳哩~)

***最高準則就是『新貓未被舊貓接受前，尚不能得到人的正常疼愛』***
偶爾只能偷偷疼 無貓看見狀態下 靜靜的抱摸新貓~總之就ㄕ~賊溜溜就對漏！
5.如果抱新貓"不幸"被舊貓銳眼瞧見，摸完新貓後，”一定”要去摸舊貓更長的時間以撫慰心靈
清楚且明白的表達給舊貓，新貓的到來並不會分掉他原本所擁有的愛和關心。
(ps,這是我對我們家恩少少的心境)(第5點很重要喔！)

你仲要成日抱住新b 喂奶 貓b 黎時又唔做喂零食 好野食比佢 (如果有做 好感會上升 因為佢會get 到貓b 出現=好食好玩) 抱完新貓又唔抱返佢更長時間安慰 個主人比新貓分咗 仲要分埋自己個袋比佢地 佢實好嬲

你既世界唔係得佢一隻貓 但佢既世界得你同屋企jar 係不可取代既重要既寶物 就好似你老婆/老公出去外遇帶埋返屋企 著埋你對拖鞋拎埋你個袋 然後同你講 使唔使咁小氣 知啦個袋本身係你架嘛

希望巴打明白 貓貓唔係人 佢既世界好窄架jar 你要做多d 佢先會易d 接受新貓b

加油

sorry好似有人問過但唔記得左邊版答過
隻貓唔肯食濕糧點算？
係咪因為太淡味？淨係肯食乾糧

試下換其他濕糧

隻隻貓口味唔同

加入左貓奴十個月，唔係好識餵佢食杜蟲藥，成日咬人

困又唔係好困身 都係喂她食野 幫佢鏟屎 同她玩下咁
其實同依家分別唔大
係野食 一開始要慢慢摸索佢中意食咩

不過我都唔係好鏟屎官
試過搞到佢感冒 嘔 同耳仔生蟲

我會放落乾糧度一齊喂佢食
唔得就用針筒

唔同牌子既雞味都試過。佢lam走晒d水就唔食
唔想轉做魚

試下鹿啊羊啊 牛啊呢d 口味囉

想問下大家隻貓幾時轉乾糧？

耳仔生蟲? 無洗耳仔?
分享下你d 蝦碌野黎聽 等我地都警戒下

你指戒奶?
好似出牙仔就可以開始整濕d 乾糧比佢食 / 食bb 糧 細粒d 既乾糧

係呀
岩岩開始養貓好不安 好驚整到佢唔舒服

你隻貓b 真係好細個
如果浸濕d 糧佢食食呢 唔可以放太耐架
我諗最好佢佢兩個鐘就要換新既糧
然後等佢大d 就可以剪細d 普通乾糧比佢食
(當然都可以直接買bb 糧 但我覺得買隻好d 既糧好過夾硬買bb 糧 關於糧既選擇可以過隔離post 有好好既巴絲打會回答你糧既野)

你隻bb 未打針 做好d 清潔 返屋企要洗手 乾淨先好搞佢

我用針筒餵
第一次本身好驚 捉實佢又好快搞掂
不過應該係我負碌姐

本身有隻一歲貓 最近加多左隻個半月既細佬
今日放左細佬出唻行陣 大既見到佢一跑就追上去聞，成個出唻過程舊貓都只係用手拍左隻細幾下，算唔算開始接受
另外就係想問下啱啱隻細既無啦啦每隔幾秒就好似打嗝咁，係咪冇事

Sorry講得太多野

我主子係英短黎 佢唔係全黑架 佢啲毛其實係灰白色 暗既環境好似黑貓 有燈睇清楚就知佢唔係架啦

你再觀察下兩隻貓相處先 但就咁睇你隻舊貓唔算超反感 無咬無好激既反應
打嗝我唔識

甩毛勁唔勁呀
灰白色都好靚 型仔 其實我都好鐘意深色既貓
share 多d 相

好靚呀

又長又粗

有冇方法同主人增進感情

一返到去已經叫佢，又成日錫啖佢幫佢按摩準時餵飯，但佢見到我會避開我，又會逃走

幾大？
有無其他貓？
有無同佢眨眼？

係唔係動作太快？

當貓對你戒備，你動作太快佢會覺得你想突襲佢

切細份啲，都係揸住個咀角打開個咀放入去再餵水

睇下佢係打乞痴定打嗝
個半月到８、９個月好敏感，你要日日睇佢有無鼻水眼水

好多人養Ｂ都會買好多好多野
我睇返樓主張ＬＩＳＴ都有樣好重要嘅野無買（好似係）

就係補營養嘅營養膏，原因係要捱過腹膜炎高危期
特別係無貓媽嘅B就一定要補營養，佢食得幾多就俾幾多
等身體嘅免疫力出左黎（大概９個月到１歲）就太大問題，
當然針一定要打。

最後就係一個基本動作，每次你覺得你隻貓好似無精神，最簡單直接測試嘅方法就係係佢面前緩慢左右搖擺隻手，如果佢會跟你隻手左右扭頭望就無事
如果無反應，咁就快啲帶佢睇醫生了

一歲
冇其他貓
我成日叫佢個名同佢鬥望，有問有答但就係wfc我要望住佢眨眼？

佢避開我手唔比我按摩同梳毛
佢唔似對我戒備，我有時痴埋去佢都唔會打我，但就當我路人咁囉

相處耐啲啦，雖然都睇性格，但我睇大部份貓相處落都係嗲人

眨眼係對貓表示親蜜嘅動作，錫佢唔係

想養美短，請問有無寵物店推薦

佢係掉返轉，嗲左頭幾日就cool
原來係咁，我忍唔住錫佢，主人個身好香，成日都貢埋去聞可能搞到佢反感

我成日覺得佢沖完涼好好聞 有陣bb味
但屙完屎就好臭

幾大先可以沖涼呀，我隻b2個月大唔敢同佢沖住

我兩個月就沖左啦 吹返乾唔感冒就應該無問題

識一個breeder幾好
隻貓又乖又健康
不過要就啱佢呢期有冇生

樓主可唔可以介紹埋俾我
tg: murasaki10

跪求介紹 搵左好耐都搵唔岩
tg: hkghehe

我近來買咗呢支for 我隻貓 有無巴絲用過?

之前唔知邊個貓post 有人介紹 話呢支用完好滑

搞到我都驚係咁錫隻貓tim...

學到野
其實我以為打完針就會有抗體tim 原來仲要補營養
會唔會第時養到佢變死肥仔

請問邊隻補營養膏啱2個月貓b食？

名種貓易有病 銀包準備

小心佢地跳樓，佢地見到有野飛飛下就撲出去，0 危機意識

住緊40樓照跳cls

我等得，只求健康貓B

貓BB點都要困下籠先
放佢出黎要有人睇住
一陣戇鳩跳高跳低整親、夾到、亂食野就
唔洗驚隻貓會吠出黎玩
每日放風一陣，每次探索下新地方、熟習跑跳地方
你仲可以觀索到有啲咩你唔想佢掂會搞既收好佢/整圍板
再大個小小（4-5個月）先開始由佢自由活動

我尋日行過樂高見到有領養，不過要比$嘅，隻貓女五個月大，灰灰哋色英短。 好似1k咁上下。

店家話係咩針錢，驗身費果啲，尋日見個叔叔掉低錢就抱咗隻灰黑色嘅走。

咁D機構接收貓狗都有做檢查打針餵藥，明白領養要俾領養費。
我想養美短，不過美短好似比較少人養。

養緊

有無相share? 美短係我second choice 黎
美短銀虎好靚
你係邊到買? 有無得介紹下?
我有親人想買

你覺得美短性格上點樣呀?

裝咗網窗+同9成時間唔開窗
多謝巴打提醒

我都想問

放工share

網上搵breeder
佢咁啱有兩隻生咗

開頭你要預佢好活潑
真心會跳嚟跳去可以由書枱跳上上格床
一星期有一日會癡咗線 自己玩自己跑
伸曬脷咁抖氣

優點就係好痴人
尤其朝早 一定要你摸
同埋好鍾意同人訓
你摸又得抱又得
好健康 咩都食 糧呀 牛呀雞呀南瓜 都唔會肚疴
唔會揀飲擇食

同埋唔蠢
唔會亂食細粒嘅嘢
放藥油係地下都唔會去掂
可以訓練佢唔同tricks

簡單一句 就係零難度
第一日番屋企已經融入 食到嘢疴到屎
唯一要考慮就係會好活潑

個天木唔知咩棒食唔食得落肚

求breeder名 thx

由於我係QPET買PROPLAN，果陣淨係得gimcat呢隻牌子，不過我家４隻野都無事無幹，我就當佢ＯＫ
除非佢特別胃食，唔係嘅話都唔會主動食營養膏，貓Ｂ要浸糧，加落去就差不多
到佢出哂牙仔又可以減啲，基本換哂牙無病無痛就唔洗餵

不過都要留意，如果你屋企嘅貓Ｂ／成貓有過病痛或做完手術都應該要補營養，肥小小都總好過有咩事

營養膏加落鮮食到做正餐得唔得？

養美短必須要有足夠空間同一個貓爬架俾佢玩，
因為美短係自HIGH種 一日到黑就係玩共食
你得閒摸下佢就好高興，不過，美短唔好一次過養太多隻，屋企會變戰場

營養膏只要佢肯食就ＯＫ，加去邊唔係問題，不過ＢＢ主要都係食幼貓糧，比較安全（個人建議）

成貓lu, 但佢唔肯食罐，肯食雞胸肉，想比佢習慣下食肉絲，依家隻野乾糧上癮，又唔肯飲水

中曬
除咗貓爬架
完全唔玩

新手養貓，只打算只養一隻美短同埋希望由BB開始養。

我隻貓又係！
黎左我屋企1星期
d毛有屎漬，佢痾屎坐低痾
今日用電剃刀處理佢
d屎雪糕狀，有小小形態
今日餵左第四日pro kolin 益生菌
開始有改善
之後要睇情況先決定是否長放出黎
稍一不慎屋企會成屋屎

我就係瀨左野

我隻2個月B真係好唔鍾意困籠, 一入籠就叫得好淒厲,
仲可能因為細隻識得越獄, 享個籠D「LA」度捐番出黎
所以除左全屋出哂街同訓覺時先擺番佢入籠,
屋企大部份時間有人

咁我見佢基本上都識入番籠個廁所度, 有次出街咪由佢享屋企自由行
點合佢就係肚痾, 一返到屋企見到周屋屎
可能都因為太細, 唔可以EXPECT佢次次都識入番籠痾

而家淘左個大D既籠希望佢困籠時無咁唔開心

我隻相反, 唔鍾意食乾糧, 乾撈濕都夠膽死淨係LAM哂D濕, 淨番哂D乾糧然後喵我話唔夠食

你地一日餵幾多餐? 我隻2個月B一日餵成5餐, 每2, 3小時就瘋狂鳩叫要食野
有時要出街耐D都唔知點算

自家繁殖啦
上facebook page睇

小小貓知識：
睇見好似好多新手巴打都唔係好觸摸到喵們嘅性格同習慣，咁就講小小，如果有老手請多多包涵，原諒我班門弄斧。

（注意，並不是寵物傳心）

第一，關於困籠，基本貓B十隻有九隻半都係膽大包天，除非好無安全感，唔係嘅話應該好大機會會嗌，特別係本身有兄弟姊妹/喵媽係身邊，突然係陌生環境，不安同好奇都驅使佢地去探險。

第二，有好多巴打都話好驚屋企隻喵唔鍾意自己，其實如果無特別原因，家貓基本係定性後都好痴人（定性係指兩歲打後，當然亦因貓而異），亦有巴打好驚教貓過程中令到貓唔鍾意自己⋯⋯其實教貓最好係貓B時期，並唔係因為易教！係因為貓B唔記仇！當然亦有機會唔記得你好，邊個有野食跟邊個。

第三，我見好多巴打都問關於貓嘅性格，而大致上，任何品種嘅貓B性格上都相同，就係好奇貪玩，如果有日你發現自己隻貓B有半日訓係度唔玩唔跳唔探索你間屋，咁就麻煩各位盡快帶佢地去睇醫生啦（先用上面我講過嘅舉手左右擺測試）

第四，好多人都會係養之前問貓糧，我個人認為除卻咩囂屎露can呢啲又出名大牌子又出名無嘅糧，所有貓糧都可以試！但係並不是天然糧就好！其他貓食左健康成長，並唔代表你果隻都可以，重要嘅不是果隻牌子嘅風評等等因素，而係貓嘅大便！所以一開糧食嘅頭一至兩星期非常重要，呢個亦係我唔多贊成教佢去人廁嘅原因，亦係個人親身親歷。 有興趣聽先講，唔詳述。

最後我想代表自己立場講一句，領養當然好，但係買左貓如果你肯為貓用心學習照顧、相處等等，已經超哂標，既然杜絕唔到繁殖工場，咁不如幫襯啲自家繁殖，至少你養到佢錫佢一世係佢同你嘅福氣。

好少用利申

利益申報：連登仔最撚憎嘅前貓義工（不負責領養部份）

haha 原來咁活躍 好好笑 自high種
你養咗一隻美短? 仲有無其他貓?
相處上點? 我親人本身有隻英短

其實我諗 係咪應該籠內一個貓沙盆 籠外再放一個貓沙盆?
for 佢而家細個用? 如果佢好唔鍾意困籠 我諗應該就唔困佢 反正大個你都唔會再困佢籠 你都係怕佢細個易出事有危險姐 係籠外放多個盆比佢去廁所會唔會仲好? 如果籠好細既 當然買大d好d, 然後內外放沙盆 然後我覺得到大d 就唔使困

我上網睇d 人講過本身唔困開籠既貓b 如果比人困籠大既話 性格傾向比較敏感﹑細膽同怕人
所以d 人 唔建議咁長既成長階段都困住貓b 係籠大 都係頭一排佢返屋企困 或者怕佢咁活躍出事而困到佢大d 可能5個月 你睇下放多個盆可唔可以解決到問題?

感謝巴打教路 原來係bb 唔記仇
我地d 新手就係想學下野討論下先係到討論
好彩都唔少好似巴打你咁好 解答我地既問題同埋較我地野

你隻益生菌係邊買？
依家成日要捕住佢柯屎
有時訓醒見到佢係我張床
望望砂盆見到舊屎 即刻灰左

同埋貓b三個幾月成日一抱/無神神沖黎咬人 係咪正常(換牙?) 點鬧點打屁股都無乜反應

我都試過 兩三個月大 以為平時都乖乖地識去貓砂盆到屙
點知就屙左係我張床到
以後會睇實先放佢出黎

想幫貓b打針同做次普通檢查 九龍區有邊間獸醫好
我係鑽石山

我果隻2個月左右都係 依家用緊巴打方法教佢 大聲say no 加塞手指 佢反抗/發老脾就困籠俾佢思過個零鐘（不過多數頭5分鐘想爬籠+叫 之後就訓覺 ） 之後就無咬得咁high

佢咬手指/腳指係當玩具咁又抱又踢 睇下一個月後成果點樣

我大聲叫佢已姐唔理我
塞手指佢會避 但佢依家學精左
咬手背手臂手掌個啲位
有時抱起佢又喪咬
屋企無籠 通常困房 困房佢叫一陣
之後就大安旨意爬上我個枕頭訓著左

幼貓毛稀疏可以點算 係味要買咩補品比佢

食緊roycan 1-4個月糧 係味要轉

人地正常係要日日痾屎㗎喎
佢唔痾你仲驚

我隻都係之前痾水仲有血，可能痾太多痾爆肛
之後帶佢去睇醫生，開咗杜虫，益生菌，澱解質粉加落d水度俾佢飲，食咗幾日藥後好番好多，痾番正常靚屎

繼續加油 堅持落去 唔好一時一樣 咁你隻貓會慢慢學識點同你地相處 我覺得你隻貓算乖

咁你惟有噴水 買個水壼仔 佢咬你就噴 千期唔好平時拎個水壼同佢玩 係佢咬你時先好用 同埋佢就算咬你其他地方 都繼續大聲No 同埋無水壼係手就拍佢個頭 或暫塞手指 總之比佢知道咬親你地都會有麻煩先 仲有 罰完佢噴水/拍頭塞手指呢d 之後 唔好理佢 就算佢搵你玩 你都要隔一段時間先理佢

另外 增加同佢玩玩具既時間 早晚都要最少同佢用玩具玩15分鐘

請問你地得佢一隻貓? 會唔會有咩原因你諗到增加咗佢既壓力令到佢咬人呀?

我諗佢意思係佢隻貓痾爛/軟淋淋痴笠笠既便
所以上咗床之後比佢發現先咁灰

睇黎益生菌係必買啦
支出又多一樣
岩岩先買咗個貓爬架返屋企
大把野買

係呀 得一隻貓
所以我已經盡量同佢玩多啲
有時一咬 我就拎玩具同佢玩
我就估佢出緊牙/換緊牙
因為呢排真係咬多左好多

最麻煩係有時佢一野跳黎咬我隻腳
我本能反能就係一野fing 開隻腳
有1次差啲fing到佢撞到啲角位
我係擔心佢既安全

係呀！不過就算佢柯靚屎
有時啲毛都會痴左少少屎
個砂盆已經係成貓盆 夠哂大
同埋佢埋屎時有時都會前腳踩到/掂到啲屎
想問你地隻貓有無咁既情況？

會！尤其佢痾爛屎嗰陣簡直係周紳士

所以盡量一見到佢痾完就即刻幫佢抹屎眼，有時痴咗享d毛度趁新鮮易抹d
一乾咗就好難抹，上次隻b肚痾去睇醫生姑娘直接幫佢剃咗屎忽同腳cake哂屎乾哂d毛先得

我都唔知益生菌出面有冇得買
我d係醫生開
同埋好似d貓b都要幫佢地杜蟲，唔係好多都會痾爛屎，所以如果有肚痾問題都係要睇一睇醫生

琴晚隻貓食完野即刻嘔返d未消化過既野出黎，跟住就唔食野飲水到依家，可以點？精神又冇乜野事

ps. 今日係佢打針第三日，會唔會係病左

無一時一樣 依家同第個巴打情況一樣 鬧完都係咬就打頭 打完佢都似係發緊脾氣想繼續咬 之後就困籠 出黎好一陣又loop 我果隻執返黎既流浪貓b 貓公黎 好好火 我就黎要出動噴水

Btw佢好似越大越曳 除左頭一次剪指甲郁得勁之外 今日幫佢剪又叫又郁

益生菌我買ark naturals，
同埋我覺得lysine（增強抵抗力
椰子油（排毛
依三樣係必備

呢d幼貓都可以食？

可以啊

我依家一捕到佢柯完 就會抽佢出黎 我自己埋完自己倒 唔畀佢埋砂 其實咁樣係咪唔好？
啲屎乾哂痴住一舊 睇字都覺得臭

我都唔知益生菌出面有冇得買
我d係醫生開
同埋好似d貓b都要幫佢地杜蟲，唔係好多都會痾爛屎，所以如果有肚痾問題都係要睇一睇醫生[/quote]
我有幫佢杜蟲 不過間唔中都會有一督爛屎/肚屙 益生菌iherb好似有嫁

想問下幼貓食咗成貓糧會點？其實有咩分別？

不如開tg 谷

有人開嗎？
傾下養貓心得/解答下問題

旋轉拍賣

依家佢嚟咗屋企一星期
依然未放心放全日放佢出黎
好怕佢屙完屎個屎眼重有屎係屋企周圍走
暫時食咗益生菌一星期
屎已經無之前咁痾軟
依家似硬雪糕
但個屎眼始終有屎漬

想問如果隻貓屙金菇屎係點解 明明無食金菇 上次見佢屙完有條白色野吊係屎眼 係咪姐係生蟲？

食左啲啲無所謂
幼貓糧營養多啲，
成貓食左會肥

幼貓長食成貓糧會營養不足，仲有機會痾爛屎
不過成貓糧一般都比較香

有無相?

見到有昆蟲捉好興奮

細隻過佢又識郁郁下，唔玩佢玩邊個

唔係我唔想俾幼貓糧佢食，
我隻衰嘢好偏食，完全唔肯食乾糧，(明明係佢來我屋企之前食開，買咗好大包 )
罐罐都唔一定吼，今日食聽日又可能唔食，
仲要唔感興趣嘅嘢食就食得好少就停口，有半餐都要我逐匙喂又氹又呃先肯食多d
未見過一隻貓係咁難服侍，餐餐我都唔知俾咩佢食好，
唯有各式罐罐都買來俾佢試吓
佢呢期淨係賞面食d雞柳撕做細絲，
我都唔知可以點俾足夠營養佢

我想問下有冇幼貓罐頭係主食罐可以當正餐㗎

ciao d 零食 4個月貓貓食唔食得

餓下佢啦

樓主可唔可以介紹好breeder俾我?下年搬新屋想養隻布偶
Tg: ching0705

急求救！！！！岩岩同貓貓玩完發現佢頸後冇左一忽毛！！
想問咁樣通常係咩原因？會唔會係佢撞黎撞去，定有皮膚病

你係咪滴左野係呢知位

咩都無做過就去睇醫生啦

一星期前滴左frontline
係咪太毒/太那搞到甩毛

呼，唔該晒
幾驚有咩事！d貓又衰格，咩都可以忍到
係spca睇，希望可以換啦

接左返黎兩個星期，肯食肯訓肯痾肯玩，仲好活潑，但係兩隻都間唔時打哈痴，仲要有隻d手腳唔知生咩，又冇見佢r，想問下有冇巴絲知咩黎，嚴唔嚴重，洗唔洗即時睇醫生，定係等多十日打第二支針果時再檢查都得，因為我怕佢岩岩適應左又要出出入入會冇安全感
好擔心
最後附上生活照

打哈痴要睇睇佢係咪感冒啦
隻手係咪踩左污糟野咋？
Btw. 好得意

就係痴住d肉 兩隻手同後腿都有先擔心 得兩個月大

你幫佢洗洗睇下洗唔洗得走

就咁好難睇到
佢用咩貓砂?會唔會係痴住左啲砂佢又唔識清潔?

Lysine 我都有買 食完自我感覺良好
椰子油我就溝水俾主子飲

Same
明明舊屎係實 但係又痴左小小濕屎係屎忽到
一係就柯完 轉身踩到
係咪個廁所太細

果下無諗起要影 求救

我廁所係花王個隻 加上佢先三個月
所以size應該唔係問到
唔明佢點解咁蠢係到踩屎

認真想知，有時貓屙完個屎眼都仲痴住d屎，但佢地會lam返屎眼係咪即係會食屎

我嗰隻四個月都會踩屎 好撚怕佢去廁所

我開左個tg group